\documentclass{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{default}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{1cm}
\usepackage{xcolor}
\definecolor{ao}{rgb}{0.0, 0.5, 0.0}


\usetheme{Dresden}
\title[Teoría de la computación]{Máquinas de Turing:}
\subtitle{desde autómatas finitos hasta el poder de los dioses}
\author{Moisés Vázquez}
\institute{RMCorp}
\date{11 de marzo del 2022}

\begin{document}

\logo{\includegraphics[height=1.6cm]{img/buk_logo.png}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{}
  \framesubtitle{}
  \large
\centering
\begin{minipage}{9cm}
{\em To me, mathematics, computer science, and the arts are insanely related. They’re all creative
expressions.}\\ ---Sebastian Thrun

\vspace{2cm}

{\em No hay rama de las matemáticas, por abstracta que sea, que no pueda aplicarse algún día a los
fenómenos del mundo real.}\\ ---Nikolai Lobachevski
\end{minipage}

\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{¿Cuál es la intención de esta charla?}
  \framesubtitle{Tratar de responder las siguientes preguntas}
  \large
\centering

\pause
¿Qué es una computadora?

\vspace{0.5cm}
\pause
¿Cuáles problemas resuelven las computadoras?

\vspace{0.5cm}
\pause
¿Hay problemas que las computadoras no puedan resolver?

\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{¿Qué es una computadora?}
  \framesubtitle{}
\centering

\pause
\includegraphics[height=4.6cm]{img/pair_progrmng.png}

\pause
¿Cómo se describe una computadora de forma abstracta?

\vspace{0.5cm}

\pause
{\scshape \Large Matemáticas}

\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{}
  \framesubtitle{}

\begin{center}
  \includegraphics[height=4.6cm]{img/automatas.png}
\end{center}

\scriptsize

\begin{itemize}
  \pause \item [Años 30's] Matemáticos y lógicos se preguntan qué es {\em computación}.
  \pause \item [Años 40's] Los autómatas se usan de forma implícita como diagramas para describir máquinas electromecánicas.
  \pause \item [1943] McCulloch-Pitts describen autómatas como modelos de redes neuronales.
  \pause \item [Años 50's] Se estudian los autómatas bajo el nombre de {\em máquinas secuenciales}.
  \pause \item [Años 60's] Se estudia su conexión con otras áreas de las matemáticas.
  \pause \item [Años 70's] Llegan las primeras aplicaciones de los automátas finitos en sistemas Unix: análisis léxico, búsqueda de texto ({\tt grep}) y expresiones regulares.
\end{itemize}

\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Lenguajes formales}
  \framesubtitle{}

  {\scshape \pause Definición:} Un alfabeto es un conjunto finito de símbolos.

  \vspace{0.2cm}

  {\scshape \pause Definición:} Una {\em cadena} es una sucesión finita de símbolos.

  \vspace{0.2cm}

  {\scshape \pause Definición:} Un lenguaje es un conjunto de cadenas.

  \vspace{0.7cm}

  \begin{itemize}
    \pause \item La cadena vacía se denota como $\epsilon$.
    \pause \item $\emptyset$ es un lenguaje.
    \pause \item Un lenguaje puede ser infinito.
    \pause \item En Teoría de la computación, un {\em problema} es un conjunto de cadenas.
    \pause \item Si $A, B$ son conjuntos, $A \times B = \{ (a,b) \mid a \in A, b \in B \}$.
  \end{itemize}


\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{}
  \framesubtitle{}
  \small
  Una puerta automática: \pause

  $0$ = nadie está cerca de la puerta

  $1$ = alguien está cerca de la puerta
  \pause
  \begin{center}
    \includegraphics[height=2.6cm]{img/ejemplo_puerta.png}
  \end{center}

  \footnotesize

  {\scshape \pause Definición:} Un {\em autómata finito determinista} (AFD) es una 5-tupla $(Q, \Sigma, \delta, q_0, F)$, donde:
  \begin{itemize}
    \item $Q$ es un conjunto finito de estados.
    \item $\Sigma$ es un conjunto finito llamado {\em alfabeto}.
    \item $\delta: Q \times \Sigma \rightarrow Q$ es la {\em función de transición}.
    \item $q_0$ es el {\em estado inicial} del autómata.
    \item $F \subseteq Q$ es el conjunto de {\em estados de aceptación}.
  \end{itemize}

  \pause\vspace{-0.3cm}

  $$(\{ \text{CLOSED}, \text{OPEN} \}, \{ 0, 1 \}, \text{CLOSED}, \emptyset)$$
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{}
  \framesubtitle{}
  \small
  \[ \{ w \mid w \text{ termina con 1} \} \]

  \vspace{-0.7cm}\pause

  $$=$$

  \vspace{-0.5cm}

  $$ \{ 1, 11, 0101, 00001, \dots \} $$

  \vspace{0.5cm}\pause

  \begin{center}
    \includegraphics[height=3cm]{img/ejemplo1.png}
  \end{center}

\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{}
  \framesubtitle{}
  \small

  \begin{center}
    \includegraphics[height=3cm]{img/ejemplo2.png}
  \end{center}

  \pause
  \[ \{ w \mid w \text{ es $\epsilon$ ó $w$ termina en 0} \} \]

\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{}
  \framesubtitle{}
  \small

  \[ \{ w \mid w \text{ empieza y termina con el mismo símbolo} \} \]

  \pause
  \begin{center}
    \includegraphics[height=3.5cm]{img/ejemplo3.png}
  \end{center}

\begin{itemize}
  \pause \item Una cadena es aceptada por un autómata cuando termina en un estado de aceptación.
  \pause \item Si $M$ es un AFD, $L(M) = \{ w \mid w \text{ es aceptada por } M\}$.
  \pause \item Un lenguaje $A$ es regular si existe un AFD $M$ tal que $L(M) = A$.

\end{itemize}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{No determinismo}
  \framesubtitle{}
  \small
  \[ \{w \mid w \text{ empieza con 1 y contiene un número par de 0's} \} \]

  \pause
  \begin{center}
    \includegraphics[height=2.5cm]{img/ejemplo4.png}
  \end{center}

  \pause

  \[ \{w \mid w \text{ contiene un 1 en la antepenúltima posición} \} \]

  \begin{center}
    \includegraphics[height=1.8cm]{img/ejemplo5.png}
  \end{center}

\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{No determinismo}
  \framesubtitle{}
  \scriptsize

  Si $A$ es un conjunto $\mathcal{P}(A) = \{ B \mid B \subseteq A \}$. \hspace{1cm}\pause $\mathcal{P}(\{ 0,1 \}) = \{ \emptyset, \{ 0\}, \{ 1\}, \{ 0,1\} \}$

  \vspace{0.2cm}

  {\scshape \pause Definición:} Un {\em autómata finito no-determinista} (AFN) es una 5-tupla $(Q, \Sigma, \delta, q_0, F)$, donde:
  \begin{itemize}
    \item $Q$ es un conjunto finito de estados.
    \item $\Sigma$ es un conjunto finito llamado {\em alfabeto}.
    \item $\delta: Q \times \Sigma \rightarrow \mathcal{P}(Q)$ es la {\em función de transición}.
    \item $q_0$ es el {\em estado inicial} del autómata.
    \item $F \subseteq Q$ es el conjunto de {\em estados de aceptación}.
  \end{itemize}

  \vspace{0.5cm}

  \begin{itemize}
    \pause \item Existe $M$ un AFD, $L(M) = A$ $\Longleftrightarrow$ existe $N$ un AFN, $L(N) = A$.
    \pause \item Cualquier conjunto finito de cadenas es regular.
    \pause \item Se pueden usar para modelar máquinas de estados: máquinas expendedoras, relojes digitales, etc.
    \pause \item Se aplican principalmente en búsqueda de texto.
    \pause \item Se pueden minimizar.
  \end{itemize}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Poder computacional}
  \framesubtitle{}

  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/gokus1.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Poder computacional}
  \framesubtitle{}

  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/cell.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{}
  \framesubtitle{}
\begin{itemize}
  \item $REG = \{ A \mid A \text{ es un lenguaje regular} \}$
  \pause \item $\{ 0^n 1^m \mid n,m \in \mathbb{N} \} \in REG$
  \pause \item $\{0^n 1^n \mid n \in \mathbb{N}\} \not \in REG$
  \pause \item $\{ 0^n 1^m \mid n \geqslant m \} \not \in REG$
\end{itemize}

\pause
\begin{center}
  \includegraphics[height=3cm]{img/firstSSJ2.png}

  Necesitamos más poder
\end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{}
  \framesubtitle{}

\begin{center}
  \includegraphics[height=6cm]{img/pila1.png}

\end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{}
  \framesubtitle{}

\begin{center}
  \includegraphics[height=6cm]{img/pila2.png}

\end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{}
  \framesubtitle{}

\begin{center}
  \includegraphics[height=6cm]{img/pila3.png}

\end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{}
  \framesubtitle{}

\begin{center}
  \includegraphics[height=6cm]{img/pila4.png}

\end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{}
  \framesubtitle{}

\begin{center}
  \includegraphics[height=6cm]{img/pila5.png}

\end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{}
  \framesubtitle{}

\begin{center}
  \includegraphics[height=6cm]{img/pila6.png}

\end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{}
  \framesubtitle{}

\begin{center}
  \includegraphics[height=6cm]{img/pila7.png}

\end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{}
  \framesubtitle{}

\begin{center}
  \includegraphics[height=6cm]{img/pila8.png}
\end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{}
  \framesubtitle{}
\scriptsize
{\scshape Definición:} Un {\em autómata con pila } (ACP) es una 6-tupla $(Q, \Sigma, \Gamma,\delta, q_0, F)$, donde
\begin{itemize}
  \item $\Gamma$ es el alfabeto de la pila.
  \item $\delta : Q \times \Sigma \cup \{ \epsilon\} \times \Gamma \cup \{ \epsilon\} \rightarrow \mathcal{P}(Q \times \Gamma \cup \{ \epsilon\})$
\end{itemize}

\vspace{1cm}

\begin{itemize}
  \pause \item $A$ es un {\em lenguaje libre del contexto} si existe un ACP $P$ tal que $L(P) = A$.
  \pause \item $LC = \{ A \mid A \text{ es un lenguaje libre del contexto} \}$
  \pause \item $REG \subset LC$
  \pause \item $\{0^n 1^n \mid n \in \mathbb{N}\}$\pause \hspace{0.5cm} $\{(^n )^n \mid n \in \mathbb{N}\}$ \pause\hspace{0.5cm} $\{[^n ]^n \mid n \in \mathbb{N}\}$
  \pause \item {\scshape Teorema:} (Chomsky-Schützenberger): {\em Un lenguaje es libre del contexto si es un lenguaje regular que contiene cadenas perfectamente balanceadas.}
  \pause \item Para interpretar/compilar un lenguaje de programación se usan mecanismos que equivalen a autómatas con pila: gramáticas libres del contexto.
\end{itemize}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/gokus2.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/mbuu.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/maqTuring01.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/maqTuring02.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/maqTuring03.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/maqTuring04.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/maqTuring05.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/maqTuring06.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/maqTuring08.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/maqTuring09.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/maqTuring10.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/maqTuring11.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/maqTuring12.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/maqTuring13.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/maqTuring14.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/maqTuring15.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/maqTuring16.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/maqTuring17.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/maqTuring18.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/maqTuring19.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/maqTuring20.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/maqTuring21.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/maqTuring22.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/maqTuring23.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \footnotesize

  {\scshape Definición:} Una {\em máquina de Turing determinista} (MT) es una 7-tupla $(Q, \Sigma, \Gamma,\delta, q_0, q_a, q_r)$, donde
\begin{itemize}
  \item $\Gamma$ es el alfabeto de la cinta.
  \item $\delta : Q \times \Gamma \rightarrow Q \times \Gamma \times \{ \text{L, R}\}$
\end{itemize}

\vspace{1cm}

\begin{itemize}
  \pause \item (Tesis Church-Turing) Un algoritmo es una máquina de Turing.
  \pause \item $A$ es {\em Turing-reconocible} si existe una MT $M$ tal que $L(M) = A$.
  \pause \item Si $M$ es una MT, al correr $M$ con una entrada $w$ hay tres posibles opciones:
  \begin{enumerate}
    \item $M$ se detiene aceptando $w$.
    \item $M$ se detiene rechazando $w$.
    \item $M$ nunca se detiene.
  \end{enumerate}
  \pause \item Una $MT$ es total si se detiene con todas sus entradas.
  \pause \item $A$ es decidible si lo reconoce una MT total.
\end{itemize}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Máquinas de Turing}
  \framesubtitle{}
  \scriptsize
  \begin{center}
  \includegraphics[height=3cm]{img/turing-machine.png}

  $REG \subset LC \subset TOT  \subset TR $
\end{center}

\begin{itemize}
  \pause \item Una máquina de Turing puede recibir como entradas un autómata y una cadena y simular su ejecución.
  \pause \item Las máquinas de Turing pueden simular la ejecución de AFD/AFN o ACP.
  \pause \item Las máquinas de Turing pueden emular otras máquinas de Turing.
\end{itemize}

\pause\centering
Si $M$ es una MT, denotamos $\#(M)$ a la codificación en binario de $M$.

$ \{ (\#(M), w) \mid M \text{ se detiene al ejecutar }w \} $

\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{}
  \framesubtitle{}
  \scriptsize

\centering
  \includegraphics[height=5cm]{img/bills.png}

\pause\vspace{0.5cm}

No puede existir un programa que nos avise si otro programa se va a ciclar

\pause \vspace{0.5cm}\large

¡Los programadores siempre tendremos trabajo!
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Poder computacional}
  \framesubtitle{}

  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/gokus3.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Poder computacional}
  \framesubtitle{}

  \begin{center}
    \includegraphics[height=6cm]{img/gokus4.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{}
  \framesubtitle{}
\LARGE
  \begin{center}
    Gracias
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}
